\begin{apendicesenv}
  \chapter{Patch do model ``Version'' da extensão}
  \label{appendix:patches}

  \begin{figure}[ht]
    \caption{\label{fig:versionPatch} Código do \emph{patch} do \emph{model} \emph{Version} da extensão}
    \begin{center}
      \includegraphics[scale=0.70]{imagens/version_patch.png}
    \end{center}
    \legend{Fonte: elaboração própria (2011)}
  \end{figure}

  \chapter{Arquivo de inicialização da extensão ``init.rb''}
  \label{appendix:initRB}

  \begin{figure}[ht]
    \caption{\label{fig:initRB} Arquivo de inicialização da extensão ``init.rb''}
    \begin{center}
      \includegraphics[scale=0.52]{imagens/initRB.png}
    \end{center}
    \legend{Fonte: elaboração própria (2011)}
  \end{figure}

\end{apendicesenv}
